恐怖醫院出現連續殺人魔 德國前護士坦承殺害100名病患

恐怖醫院出現連續殺人魔 德國前護士坦承殺害100名病患

德國1名前護士30日在法庭上坦承殺害100名病人，不過早在2008年他就因謀殺病人未遂被判7年徒刑，2015年更被判處終身監禁。現在受害者家屬質疑院方包庇該名前護士，警方也正展開進一步調查以釐清事實。

《英國廣播公司》（BBC）報導，41歲的赫格爾（Niels Högel）前後在德國北方2間醫院擔任護士，赫格爾被控1999到2005年間殺害100名病人，透過施打過量藥劑導致病人心臟病發，並向同事展示自己救人的能耐。

前科累累

赫格爾最初是2005年在代爾門霍斯特（Delmenhorst）一家診所任職時，被發現向病人注射未開立處方的藥劑，2008年即因謀殺未遂入獄7年。

後來2014到2015年間，又因2起謀殺罪與2起謀殺未遂被判處無期徒刑。赫格爾當時在法院上對受害者家屬致上「摯深歉意」，表示自己犯案都是臨時起意，並向一位心理醫師承認自己殺害30人以上。

赫格爾30日在歐登堡（Oldenburg）法院被法官詢問指控是否為真，他開口承認所有指控「或多或少」皆是正確的。現在檢方已驗屍多達130具遺體，並仔細檢閱赫格爾在醫院留下的相關記錄。

據悉，至少36名病人在赫格爾工作的歐登堡醫院遇害，附近代爾門霍斯特的診所則在1999至2005年間有64人遭遇不測。根據歐登堡醫院的記錄，赫格爾輪班期間，病人的死亡率和急救率翻倍成長。

院方睜一隻眼閉一隻眼

既然病人死亡率在赫格爾值班時攀升，那他又何以持續在這2家醫院工作呢？

許多受害家屬認為，醫院高層選擇無視該異常現象，更有報導指出，赫格爾在行兇得逞的2天後，被發現又朝另一病人注射藥物，卻無人過問。檢方認為實際受害人數可能更多，目前調查正在進行中，了解是否因為院方冷淡處理導致赫格爾變本加厲。此案有可能成為德國戰後遇害人數最多的連續殺人案。

祖父被赫格爾殺死的馬爾巴赫（Christian Marbach）說，赫格爾能長時間殺人而不受懲罰，也不見院方或執法機構干預，真是可恥。「我們為這場審判奮鬥了4年，希望看到赫格爾因100起謀殺案再被判刑。」

痴撚線